title: Processing
logo: ../images/fichas/Processing/logo.png
website: https://processing.org/
website_es: 
licenses:
  - name: LGPL
    url: https://es.wikipedia.org/wiki/GNU_Lesser_General_Public_License
myapps: true
source: https://github.com/processing
installs:
  - name: Cómo instalar Processing
    url: https://processing.org/tutorials/gettingstarted/
tutorials:
  - name: Tutorial de Processing
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLtyMmy0eKyqFsLPesmz7y4EznkZFJrGuu
    kind: video
  - name: Tutorial de Processing para Videojuegos
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLemTjQfN3JmnE_IQBSDms2ASsO8L4KkdE
    kind: video
  - name: Tutorial de Processing nivel básico
    url: https://www.youtube.com/playlist?list=PLTmbJaWpVy4wguyh6t-z87JBKG1I9lISD
    kind: video
others:

screenshots:
  - name: Captura de Processing
    file: captura.png
      - name: Captura de Processing
    file: captura2.png

date: 08/04/19

Processing es un lenguaje de programación y entorno de desarrollo integrado de código abierto basado en Java, de fácil utilización, y que sirve como medio para la enseñanza y producción de proyectos multimedia e interactivos de diseño digital. 
* Es sencillo de utilizar para aquellos artistas que no tengan experiencia en programacion ya que permite ver los resultados de lo que se programa en tiempo real.